《一絲不掛》一歌既意思？

最近傾開計，有朋友鍾意一絲不掛首歌。

一絲不掛，睇歌詞，第一個吸引既term係青絲：

那時青絲 不會用上餘生來量度
以為青絲 不會用上餘生來量度
滿頭青絲 想到白了仍懶得脫落

其他相關既部分：

誰當初想擺脫被圍繞左右
過後誰人被遙控於世界盡頭
勒到呼吸困難才知變扯線木偶
這根線其實說到底 誰拿捏在手

如一根絲牽引著拾荒之路
結在喉嚨內痕癢得似有還無
為你安心我在微笑中想吐未吐

然後斷線風箏會直飛天國

#

睇完，幾清楚，青絲指既係頭髮，再轉作煩惱絲，即借代煩惱。
再串連成扯線公仔頭上或身上被操控既線。

最後係風箏既線，即借喻生命線，即生命。
情愛既煩惱，要帶到生命最後一刻，命斷，先自由。

一絲不掛，就只有死後先能夠達成既狀態。

#

誰當初想擺脫被圍繞左右
過後誰人被遙控於世界盡頭
勒到呼吸困難才知變扯線木偶
這根線其實說到底 誰拿捏在手

呢幾句都係我鍾意既句，鍾意在，我覺得佢意思：

誰當初想擺脫被圍繞左右

男女主拍拖，男主覺厭，想自由。

過後誰人被遙控於世界盡頭

經過拉扯，男女主分開。分開後，男主先發覺自己唔可以無左女主。男主唔喺女主身邊，男主遙遠咁check住女主既Facebook呀Instagram？
男主發覺，無論喺咩時地，自己都掛住女主。

勒到呼吸困難才知變扯線木偶

男主因掛念既感覺而難受。突然發覺，自己當被因自由而想分手。佢係達成分手，但發現自己失去更多既自由。

這根線其實說到底「誰」拿捏在手

男主既煩惱，究竟係邊個決定？係咪自己可以決定？定係女主？定甚至，男女主都決定唔到，係所謂既上帝、命運，作決定？

#

你呢？有無d咩睇法？

黃絲同藍絲結婚就會變青絲

青絲生出嚟對住啲咁嘅老豆老母，就會變成煩惱絲，再變死屍

六個字：剪不斷理還亂

Like

當我工作睡覺禱告娛樂那麼刻意過好每天
誰料你見鬆綁了又願見面

正

依句我嘅理解同你有點唔同

先睇返上文：

我會理解成
拍拖時男方太chur，
女方想自由 提出分手，
所以之後先會有"誰料你見鬆綁了又願見面"。

照依個睇法，
咁"誰當初想擺脫被圍繞左右" ？女方。
而"過後誰人被遙控於世界盡頭"？男方。
前句中，男主似係"控制"嘅一方，因為佢喺嗰段關係入面可能係個control freak；
但後句中，男主發覺自己其實係"被控"嘅一方，因為佢嘅所思所想完全被對方牽動住。
所以段末男主就問"這根線其實說到底誰拿捏在手"？"線"喺依度，我理解係象徵成"關係"/"感情"。依條感情線究竟係邊個操縱嘅呢？

好好呀！
我剩係睇自己cut出嚟啲歌詞，讀得唔全面
我又睇下先

1
分手時內疚的你一轉臉
為日後不想有甚麼牽連
當我工作睡覺禱告娛樂那麼刻意過好每天
誰料你見鬆綁了又願見面

"誰料你見鬆綁了又願見面"
女主被縛。

"當我工作睡覺禱告娛樂那麼刻意過好每天"
男主刻意過得好，係想俾女主睇？

"分手時內疚的你一轉臉
為日後不想有甚麼牽連"
分手原因係女主內疚既原因。

"誰料你見鬆綁了又願見面"
認同係男方太Chur。

種內疚可能係知道男方真心愛自己，對自己好。
但覺得男方愛既方式唔適合？

2
誰當初想擺脫被圍繞左右
過後誰人被遙控於世界盡頭
勒到呼吸困難才知變扯線木偶
這根線其實說到底誰拿捏在手

"當初"女方想擺脫被纏繞。
"過後"纏繞人者，即男方，反被纏繞。

我覺，可能想表達：執著同報應？
執著於控制者，反被自己既執著控制。
控制人者，反得被他人或他物控制。

"這根線其實說到底誰拿捏在手"
"誰料你見鬆綁了又願見面"
"分手時內疚的你一轉臉"
女方可能唔係想操控人既人？
只係掛住、只係念舊，想無傷大雅咁見下面。

當初仲係一齊既時候，男方控制住自己，控制住女方。
分手後，女方自由，但男方？
未必係被女方控制，更多可能係被自己一直有既，對控制既執著所控制？

3
多謝你既回應！
好有趣！

難道愛本身可愛在於束縛